<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-08-05T12:43:58-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Richard Nixon</title><subtitle></subtitle><entry><title type="html">O que é o selo do Arctic Code Vault Contributor?</title><link href="http://localhost:4000/Arctic_Code_Vault_Contributor" rel="alternate" type="text/html" title="O que é o selo do Arctic Code Vault Contributor?" /><published>2020-07-25T00:00:00-03:00</published><updated>2020-07-26T03:38:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/Arctic_Code_Vault_Contributor</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Arctic_Code_Vault_Contributor">&lt;h2 id=&quot;provavelmente-você-pode-ter-recebido-um-novo-highlight-no-github-chamado-arctic-code-vault-contributor-com-uma-notificação-como-abaixo&quot;&gt;Provavelmente você pode ter recebido um novo highlight no GitHub chamado Arctic Code Vault Contributor com uma notificação como abaixo.&lt;/h2&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://miro.medium.com/max/372/1*FuHc6EqALIa74Jj_JVtxCA.png&quot; alt=&quot;Imagem Github Notificacao&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;Notificação do Github&lt;/center&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;qual-é-o-objetivo-disso-e-por-que-você-o-recebeu&quot;&gt;Qual é o objetivo disso e por que você o recebeu?&lt;/h2&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://media1.tenor.com/images/a828888852e708d9afaaad06c7f9513f/tenor.gif&quot; alt=&quot;Gif do Meme Pulp Fiction John Travolta confuso&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O GitHub lançou recentemente um projeto chamado GitHub Archive Program, juntamente com o Arctic Code Vault do GitHub, que foi introduzido no GitHub Universe 2019.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O principal objetivo deste projeto é conservar a contribuição do código aberto para as gerações futuras, armazenando-os em um arquivo morto. construído e salvá-lo por mil anos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acordo com o GitHub, eles foi feita uma cópia de todos os repositórios de código aberto ativos em 2 de fevereiro de 2020, em seu sistema para arquivar no cofre. O GitHub fez uma parceria com o Piql, que fornece segurança de dados e garante acesso e legibilidade a longo prazo para dados digitais. O Piql gravou quase 21 TB de dados em 186 bobinas de piqlFilm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grandes repositórios já estão abaixo de zero, como o Linux, Python, Openssl e da nossa primeira moeda virtual que deu certo, o bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sim-aquele-sisteminha-abandonado-que-você-começoue-só-escreveu-o-readme-tambem-está-lá&quot;&gt;Sim, aquele sisteminha abandonado que você começou,e só escreveu o readme, tambem está lá!&lt;/h3&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://i.gzn.jp/img/2020/07/17/github-archive-program-arctic/00_m.jpg&quot; alt=&quot;Imagem de Bobinas piql&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;Bobinas PIQL&lt;/center&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devido à situação global de pandemia, o GitHub precisou ajustar alguns de seus planos de implantação inicial. De qualquer forma, em 8 de julho de 2020, o GitHub conseguiu depositar o Cofre do Código do Ártico em Svalbard (Svalbard é um arquipélago norueguês no Oceano Ártico).&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://linuxinsider.com/wp-content/uploads/sites/2/2020/01/xl-2019-github-code-vault-1.jpg&quot; alt=&quot;Imagem do Ártico em Svalbard&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;Ártico em Svalbard&lt;/center&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O transporte dos dados do repositório começou nas instalações do Piql em Drammen, na Noruega. Todos os rolos do piqlFilm foram enviados para o aeroporto de Oslo e enviados para Longyearbyen, uma pequena cidade de Svalbard usando um avião de passageiros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em seguida, as caixas de dados foram transferidas para uma mina de carvão desativada situada na montanha em seguida, para uma câmara dentro de centenas de metros de &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Pergelissolo#:~:text=O%20permafrost%20ou%20pergelissolo%20(em,seja%3A%20solo%20permanentemente%20congelado).&quot;&gt;permafrost&lt;/a&gt; e armazenadas em repositórios de dados de código aberto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://news.thewindowsclub.com/wp-content/uploads/2020/07/GitHub-Arctic-Code-Vault-1.jpg&quot; alt=&quot;Imagem Caixas empilhadas com logo do Github&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://i.kinja-img.com/gawker-media/image/upload/c_scale,f_auto,fl_progressive,pg_1,q_80,w_1600/c3zwogqcwdudvdnjq2sh.jpg&quot; alt=&quot;Imagem Caixas esteira de transporte aviao&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://i.kinja-img.com/gawker-media/image/upload/c_scale,f_auto,fl_progressive,pg_1,q_80,w_1600/uel7ugi7rmpkffee34yd.jpg&quot; alt=&quot;Imagem homem em quadriciculo carregando caixas do github&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://i.kinja-img.com/gawker-media/image/upload/c_scale,f_auto,fl_progressive,pg_1,q_80,w_1600/gpcjm0mtaembakdbj52r.jpg&quot; alt=&quot;Imagem Container de armazenamento github&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=fzI9FNjXQ0o&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://img.youtube.com/vi/fzI9FNjXQ0o/0.jpg&quot; alt=&quot;Video oficial do Github&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora os repositórios de código aberto estão armazenados no Arctic Code Vault.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para identificar os contribuidores dos repositórios, eles receberam o selo do Arctic Code Vault na seção de destaques do perfil do GitHub.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/richardnixonafj/richardnixonafj.github.io/master/assets/posts/my_git.png&quot; alt=&quot;Imagem perfil github com seta indicando o Arctic Code Vault Contributor&quot; /&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;espero-que-agora-você-tenha-uma-idéia-sobre-o-arctic-code-vault-do-github&quot;&gt;Espero que agora você tenha uma idéia sobre o Arctic Code Vault do Github.&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;obrigado-pela-leitura&quot;&gt;Obrigado pela leitura!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://archiveprogram.github.com/&quot;&gt;Github&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="--" /><category term="Github" /><category term="-" /><category term="Artic_Code_Vault_Contributor" /><category term="-" /><category term="Github" /><category term="-" /><category term="technology" /><category term="-" /><category term="tecnologia" /><category term="-" /><category term="Opensource" /><category term="-" /><category term="Code" /><category term="-" /><category term="Badge" /><summary type="html">Provavelmente você pode ter recebido um novo highlight no GitHub chamado Arctic Code Vault Contributor com uma notificação como abaixo.</summary></entry><entry><title type="html">Manifestantes de Hong Kong que utilizam aplicativos de mensageria irrastreável aumenta 3685%</title><link href="http://localhost:4000/Hong-Kong_Protestors" rel="alternate" type="text/html" title="Manifestantes de Hong Kong que utilizam aplicativos de mensageria irrastreável aumenta 3685%" /><published>2019-09-04T00:00:00-03:00</published><updated>2019-09-04T12:08:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/Hong-Kong_Protestors</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Hong-Kong_Protestors">&lt;p&gt;Como você se comunica quando o governo censura a internet? Com uma &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Redes_Mesh&quot;&gt;rede de transmissão em malha ponto a ponto que não usa a Internet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É exatamente o que os manifestantes pró-democracia de Hong Kong estão fazendo agora, graças ao aplicativo de mensagens baseado em Bluetooth da &lt;a href=&quot;https://www.bridgefy.me/&quot;&gt;Bridgefy&lt;/a&gt;, startup de San Fransisco. Os manifestantes podem se comunicar entre si e com qualquer pessoa de forma descentralizada e anônima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E isso levou a um rápido crescimento do aplicativo Bridgefy: os downloads aumentaram quase 4.000% nos últimos 60 dias, segundo estimativas da Apptopia (Apptopia é uma empresa de métricas de aplicativos).&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://specials-images.forbesimg.com/imageserve/5d6d4d96673aa300083cc663/960x0.jpg&quot; alt=&quot;Apptopia&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;Download do Apptopia e estimativas médias diárias dos usuários.&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;O aplicativo pode conectar pessoas via Bluetooth em uma cidade inteira, graças a uma &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Redes_Mesh&quot;&gt;rede em malha&lt;/a&gt;. É mais rápido conversar com pessoas próximas, algo em torno de cem metros, mas você também pode conversar com pessoas que estão mais distantes. Suas mensagens simplesmente “pulam” nos telefones de outros usuários do aplicativo Bridgefy até encontrarem o destinatário pretendido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora seja possível conversar em particular com contatos, também pode transmitir para qualquer pessoa dentro do alcance, mesmo que não seja um contato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse é claramente um cenário ideal para manifestantes que estão tentando alcançar pessoas, mas não podem usar mensagens de texto SMS tradicionais, e-mail ou o aplicativo chinês WeChat que foi implantando após a &lt;a href=&quot;https://www.nytimes.com/2017/09/25/business/china-whatsapp-blocked.html?mcubz=1&quot;&gt;censura do WhatsApp&lt;/a&gt;. Afinal todos eles são monitorados pelo estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O jornalista da Forbes John Koetsier pediu mais informações ao cofundador e CEO da Bridgefy, Jorge Rios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Koetsier:&lt;/strong&gt; Conte-me sobre o aplicativo … para que serve, por que você o criou e por que a maioria das pessoas o usa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rios&lt;/strong&gt;: Bridgefy é um aplicativo de mensagens que funciona com ou sem Internet. Ele é baseado no Bluetooth e o construímos porque sabemos que a falta de comunicação pode ser vital em muitos lugares e situações. A maioria das pessoas faz o download antes de assistir a um grande evento esportivo de música, mas atualmente estamos tendo grandes picos de downloads em Hong Kong devido aos protestos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Koetsier:&lt;/strong&gt; Ouvi dizer que está sendo usado em Hong Kong pelos manifestantes. Diga-me por qual finalidade eles o estão usando e qual o pico observado em downloads / registros / uso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rios:&lt;/strong&gt; as pessoas estão fazendo o download por dois motivos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1) Como o acesso à Internet está começando a ser limitado pelas autoridades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2) Porque é uma maneira segura de as pessoas se comunicarem, havendo muito pouco risco de as mensagens serem lidas por olhos indesejados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vimos mais de &lt;strong&gt;60.000&lt;/strong&gt; instalações de aplicativos nos últimos sete dias, a maioria delas de Hong Kong. As pessoas estão usando para se organizar e se manter seguro, sem precisar depender de uma conexão com a Internet.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;&lt;img src=&quot;https://thumbor.forbes.com/thumbor/711x493/https://specials-images.forbesimg.com/imageserve/5d6d4fbafead28000892d689/960x0.jpg?fit=scale&quot; alt=&quot;John Koetsier&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;Capturas de tela do aplicativo iOS de Bridgefy&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Koetsier&lt;/strong&gt;: Mais alguma coisa?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rios&lt;/strong&gt;: sempre que há um furacão ou terremoto no mundo, existem picos nos downloads de aplicativos. É importante dizer que nossa tecnologia principal também está disponível para os desenvolvedores, para que eles possam integrá-la em seus próprios aplicativos e fazê-los funcionar offline. O licenciamos com base na quantidade de usuários off-line e atualmente estamos trabalhando para que um dia possamos usar aplicativos como WeChat, Tinder, Uber e Whatsapp sem Internet.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;a-minha-pitada-de-palpite&quot;&gt;A minha pitada de palpite…&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O recurso de rede mesh (ou malha), não é algo novo, na guerra do golfo os nós eram os veículos de combate que se comunicavam e permitiam que informações trafegassem através de longas distâncias. O proprio roteador aí da sua casa tem o modo &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Redes_ad_hoc&quot;&gt;ad-hoc&lt;/a&gt;, que permite criar redes descentralizadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente não acredito na segurança de softwares com &lt;a href=&quot;https://www.linkoficial.com.br/qual-a-diferenca-entre-software-de-codigo-aberto-e-software-de-codigo-fechado/amp/&quot;&gt;código fechado&lt;/a&gt; (mesmo que isso seja segredo comercial), principalmente em países que tem uma política de censura dos seus cidadãos. Ao meu ver é uma solução não muito diferente das disponiveis no mercado. (&lt;em&gt;WhatsApp, Telegram e etc..&lt;/em&gt;). Afinal nunca saberemos o quão &lt;strong&gt;di$po$ta&lt;/strong&gt; a empresa estará em repassar as chaves de criptografia para o governo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ideia é interessante, porém existem opções semelhantes de codigo aberto, como o &lt;a href=&quot;http://www.servalproject.org/&quot;&gt;serval mesh project&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E por fim acredito que a comunicação sigilosa é um direito do mínimo existencial, privacidade (de comunicação, inclusive) é DIREITO HUMANO fundamental, universal.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/sites/johnkoetsier/2019/09/02/hong-kong-protestors-using-mesh-messaging-app-china-cant-block-usage-up-3685/amp/&quot;&gt;Forbes&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="--" /><category term="Privacy" /><category term="-" /><category term="Hong" /><category term="Kong" /><category term="-" /><category term="Android" /><category term="-" /><category term="irrastreável" /><category term="-" /><category term="technology" /><category term="-" /><category term="tecnologia" /><category term="-" /><category term="Security" /><category term="-" /><category term="Privacidade" /><summary type="html">Como você se comunica quando o governo censura a internet? Com uma rede de transmissão em malha ponto a ponto que não usa a Internet.</summary></entry><entry><title type="html">Ransomware Android usa SMS para infectar</title><link href="http://localhost:4000/Android_Ransomware" rel="alternate" type="text/html" title="Ransomware Android usa SMS para infectar " /><published>2019-09-02T00:00:00-03:00</published><updated>2019-09-02T15:00:52-03:00</updated><id>http://localhost:4000/Android_Ransomware</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Android_Ransomware">&lt;p&gt;Uma nova família de &lt;a href=&quot;https://www.kaspersky.com.br/resource-center/definitions/what-is-ransomware&quot;&gt;ransomware&lt;/a&gt; criada para dispositivos Android vem se espalhando fazendo vítimas enviando mensagens de texto (SMS) contendo links maliciosos para toda a lista de contatos encontrada em alvos já infectados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O malware apelidado de Android/Filecoder.C (FileCoder) pela equipe de pesquisa da &lt;a href=&quot;https://www.welivesecurity.com/br/2019/08/02/novo-ransomware-para-android-e-propagado-via-mensagens-sms/&quot;&gt;ESET&lt;/a&gt;, que descobriu que código malisioso está em busca de dispositivos que executam o Android 5.1 ou posterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Devido à segmentação e falhas estreitas na execução da campanha e na implementação de sua criptografia, o impacto desse novo ransomware é limitado”, descobriram os pesquisadores da ESET.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Depois que o ransomware envia esse lote de SMS maliciosos, ele criptografa a maioria dos arquivos de usuário no dispositivo e solicita um resgate. Devido à criptografia falha, é possível descriptografar os arquivos afetados sem a ajuda do invasor”, acrescenta a ESET.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apesar disso, se os desenvolvedores do ransomware conseguirem consertar seu “produto”, muitos usuários do Android poderão ser expostos a uma variedade de malware muito perigosa e potencialmente altamente destrutiva.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vetor-de-infecção-por-ransomware-sms&quot;&gt;Vetor de infecção por Ransomware SMS&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O FileCoder foi visto pela primeira vez pela ESET durante uma campanha desde 12 de julho, com os atacantes distribuindo sua carga maliciosa por meio de postagens feitas no &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/&quot;&gt;Reddit&lt;/a&gt; e na comunidade de desenvolvimento de software móvel &lt;a href=&quot;https://www.xda-developers.com/&quot;&gt;XDA Developers&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto o Forum do XDA removeu as postagens maliciosas após ser notificado, os tópicos do Reddit ainda estavam em andamento no momento em que o pesquisador de malware da ESET, &lt;a href=&quot;https://twitter.com/LukasStefanko&quot;&gt;Lukas Stefanko&lt;/a&gt;, publicou a análise de malware do FileCoder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os desenvolvedores do FileCoder usam dois servidores para distribuir o ransomware, com cargas maliciosas sendo vinculadas a partir das mensagens de texto maliciosas enviadas para toda a lista de contatos das vítimas e das postagens no fórum do Reddit e do XDA.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;sms-malicioso&quot;&gt;SMS malicioso&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;As amostras de ransomware também são vinculadas com a ajuda de códigos QR, o que tornar mais rápido para os usuários móveis obterem a cópia do aplicativo malicioso(APK) em seus dispositivos e instalá-los.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como isca para convencer as vítimas em potencial a instalar os aplicativos Android infectados em seus dispositivos, os operadores do FileCoder diriam que o aplicativo “supostamente usa as fotos da vítima em potencial”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entanto, as postagens no fórum do Reddit e do XDA “promovem” o aplicativo mal-intencionado como um jogo online de simulador de sexo gratuito, o que também deve tornar atrativo o suficiente para que os possíveis alvos, sejam enganados a baixar e instalar o aplicativo ransomware em seus dispositivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como o &lt;a href=&quot;https://www.bleepingcomputer.com/&quot;&gt;BleepingComputer&lt;/a&gt; encontrou ao analisar uma amostra do FileCoder, ao ser instalado no dispositivo Android da vítima, o malware solicitará as seguintes permissões:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a name=&quot;headers&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;language-plaintext highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;android.permission.SET_WALLPAPER  (trocar o papel de parede do aparelho)
android.permission.WRITE_EXTERNAL_STORAGE (gravar dados em dispositivos de armazenamento externo)
android.permission.READ_EXTERNAL_STORAGE (Ler dados de dispositivos de armazenamento externo)
android.permission.READ_CONTACTS (ler os contato do telefone)
android.permission.RECEIVE_BOOT_COMPLETED (permissão que pode ser usada para inicializar o ransoware ao iniciar o telefone)
android.permission.SEND_SMS (Enviar SMS)
android.permission.INTERNET (acessar a internet)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;“Para maximizar seu alcance, o ransomware possui as 42 versões de idioma (exatamente ele é poliglota) do modelo de mensagem […]. Antes de enviar as mensagens, ele escolhe a versão que se ajusta à configuração de idioma do dispositivo da vítima. Para personalizar o texto malicioso, o malware precede o contato do contato e continua o ciclo de envio de envio de sms.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O FileCoder se espalhará para a lista de contatos da vítima via SMS antes de começar a criptografar arquivos em todas as pastas no armazenamento do dispositivo que tiver acesso, acrescentando a extensão .seven aos nomes de arquivos originais - os arquivos do sistema serão ignorados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“O ransomware também deixa os arquivos não criptografa se a extensão for” .zip “ou” .rar “e o tamanho do arquivo for superior a 51.200 KB / 50 MB e os arquivos” .jpeg “,” .jpg “e” .png “com um tamanho de arquivo menor que 150 KB “, conforme dito pela ESET.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O malware criptografa uma mistura estranha de tipos de arquivos específicos do Android, bem como uma combinação estranha de tipos de documentos não relacionados, com a equipe de pesquisa da ESET concluindo que “a lista foi copiada do notório WannaCryptor, também conhecido como WannaCry ransomware”. (É uma especie de fork/cópia mal-feita do famoso &lt;a href=&quot;https://www.avast.com/pt-br/c-wannacry&quot;&gt;WannaCry&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;recuperando-novos-domínios-de-servidor-c2-e-endereços-btc&quot;&gt;Recuperando novos domínios de servidor C2 e endereços BTC&lt;/h4&gt;

&lt;h5 id=&quot;servidores-filecoder-c2-ainda-ativos&quot;&gt;Servidores FileCoder C2 ainda ativos&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Depois que todos os arquivos são bloqueados pelo malware, ele exibe a nota de resgate, detalhando o número de arquivos criptografados e em quanto tempo que a vítima precisa pagar pelo custo da chave de descriptografia - os valores do resgate variam entre US $ 94 e US $ 188.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto a nota de resgate diz que os dados serão perdidos se o resgate não for pago dentro de três dias, “não há nada no código fonte do ransomware para apoiar a alegação de que os dados afetados serão perdidos após 72 horas” (ou seja é um blefe).&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;nota-de-resgate-do-filecoder&quot;&gt;Nota de resgate do FileCoder&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Ao contrário da maioria das outras gerações de ransomware para Android, o FileCoder não bloqueia as telas das vítimas e permite que continuem a usar seus dispositivos, dependendo apenas do fato de que seus alvos desejam que seus arquivos sejam descriptografados o mais rápido possível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O FileCoder criptografa arquivos usando as novas chaves &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Advanced_Encryption_Standard&quot;&gt;AES&lt;/a&gt; para cada um dos arquivos bloqueados, empregando um par de chaves públicas e privadas, sendo a última criptografada com a ajuda do &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/RSA_(sistema_criptogr%C3%A1fico)&quot;&gt;algoritmo RSA&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entanto, como os desenvolvedores do ransomware codificaram o valor usado para criptografar a chave privada no código do malware, as vítimas podem descriptografar seus dados sem pagar o resgate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tudo o que é necessário é o UserID [..] fornecido pelo ransomware e o arquivo APK do ransomware, caso seus autores alterem o valor da chave codificada”, descobriram os pesquisadores da ESET.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No momento em que essa pagina foi publicada, os servidores usados pelos autores do FileCoder ainda estavam online, com a página de verificação de pagamento de resgate também disponível através de um dos arquivos hospedados nos servidores C2 do malware.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A página de verificação de pagamento também fornece às vítimas um ‘email de suporte’ projetado para permitir que elas solicitem ajuda em caso de problemas: “Se você tiver alguma dúvida, entre em contato conosco. Nosso endereço de email: h3athledger@yandex.ru”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais detalhes sobre o funcionamento interno do ransomware Android / Filecoder.C, juntamente com uma lista de indicadores de compromisso (IOCs), incluindo hashes de amostra de malware, o endereço Bitcoin usado na campanha, estão disponíveis no final da análise de malware do &lt;a href=&quot;https://www.welivesecurity.com/2019/07/29/android-ransomware-back/&quot;&gt;Filecoder do Stefanko&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Fonte: &lt;a href=&quot;https://www.bleepingcomputer.com/news/security/new-android-ransomware-uses-sms-spam-to-infect-its-victims/&quot;&gt;bleepingcomputer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="--" /><category term="Android" /><category term="-" /><category term="Ransomware" /><category term="-" /><category term="Android" /><category term="-" /><category term="Sms" /><category term="-" /><category term="technology" /><category term="-" /><category term="tecnologia" /><category term="-" /><category term="Security" /><category term="-" /><category term="Segurança" /><summary type="html">Uma nova família de ransomware criada para dispositivos Android vem se espalhando fazendo vítimas enviando mensagens de texto (SMS) contendo links maliciosos para toda a lista de contatos encontrada em alvos já infectados.</summary></entry></feed>